---
title: Transfert des employés
description: 
published: true
date: 2021-06-04T08:18:55.975Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-03T13:54:08.668Z
---

# Transfert des employés

Le transfert d'employés est une forme de mobilité interne, dans laquelle l'employé est transféré d'un emploi à un autre, généralement dans un emplacement, un service ou une unité différent.

Dans DOKOS, vous pouvez enregistrer les transferts d'employés vers différentes entreprises ou services en utilisant le document de transfert d'employés.

---

Pour accéder à la **liste transfert d'employés**, allez sur :

Ressources humaines > Cycle de vie des employés > **Transfert d'employés**

![liste_transfert_des_emplyés.png](/humains-ressources/employee-transfer/liste_transfert_des_emplyés.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

- **[Employé](/fr/human-resources/employee)**
- **[Département](/fr/human-resources/department)**

## 2. Comment créer un transfert d'employé

1. Sélectionnez l'employé.
2. Sélectionnez la date de transfert.
3. Sélectionnez la nouvelle entreprise au cas où l'employé serait transféré dans une autre entreprise (facultatif).

![nouveau_liste_transfert.png](/humains-ressources/employee-transfer/nouveau_liste_transfert.png)

4. Dans le tableau Détails du transfert d'employés, sélectionnez la propriété et définissez la valeur actuelle et nouvelle.
5. De plus, la case à cocher **Créer un nouvel employé** peut être cochée pour créer un nouvel ID d'employé pour l'employé transféré.

> **Remarque** : Si l'option Créer un nouvel ID d'employé est cochée, un nouvel employé sera créé avec des modifications de propriété dans le tableau Détails du transfert et l'ancien employé sera marqué comme étant relevé. Les allocations de congé pour le nouvel employé doivent être créées manuellement à partir de la période de congé.
{.is-warning}

![détails_transfert.png](/humains-ressources/employee-transfer/détails_transfert.png)

> **Remarque** : Le document de transfert peut être soumis à la date de transfert ou après. Une fois soumis, tous les changements ajoutés au tableau Détails du transfert seront appliqués à l'employé.
{.is-warning}



